<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Nextcloud on FOSS in Schule</title><link>https://www.foss-schule.de/nextcloud/</link><description>Recent content in Nextcloud on FOSS in Schule</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Mon, 22 Feb 2021 21:53:36 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://www.foss-schule.de/nextcloud/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Adressen in der Nextcloud</title><link>https://www.foss-schule.de/nextcloud/adressen/</link><pubDate>Mon, 22 Feb 2021 21:53:36 +0100</pubDate><guid>https://www.foss-schule.de/nextcloud/adressen/</guid><description>Darum geht es
Über die in der Nextcloud integrierte Adressbuch-App können ein oder mehrere Adressbücher angelegt und verwaltet werden, für andere User zur Zusammenarbeit freigegeben werden oder mit Hilfe von verschiedener Clients auf anderen Endgeräten genutzt werden. Adressbücher mit Thunderbird synchronisieren Adressbücher mit Android nutzen Adressbücher mit Thunderbird synchronisieren Ein digitales Adressbuch ist vor allem dann sinnvoll, wenn man es mit wenigen Schritten auch auf anderen Endgeräten einrichten kann und dadurch immer dabei hat.</description></item><item><title>Kalender in der Nextcloud</title><link>https://www.foss-schule.de/nextcloud/kalender/</link><pubDate>Mon, 22 Feb 2021 21:53:36 +0100</pubDate><guid>https://www.foss-schule.de/nextcloud/kalender/</guid><description>Darum geht es
Über die in der Nextcloud integrierte Kalender-App können ein oder mehrere Kalender angelegt und verwaltet werden, für andere User zur Zusammenarbeit freigegeben werden oder mit Hilfe von verschiedener Clients auf anderen Endgeräten genutzt werden. Kalender mit Thunderbird synchronisieren Kalender mit Android nutzen Kalender mit Thunderbird synchronisieren Ein digitaler Kalender und ein digitales Adressbuch sind vor allem dann sinnvoll, wenn man sie mit wenigen Schritten auch auf anderen Endgeräten einrichten kann und dadurch immer dabei hat.</description></item><item><title>Dateizugriff via Client</title><link>https://www.foss-schule.de/nextcloud/client/</link><pubDate>Sun, 07 Feb 2021 20:53:36 +0100</pubDate><guid>https://www.foss-schule.de/nextcloud/client/</guid><description>Darum geht es
Diese Unterseite ist derzeit im Aufbau. Zugriff mit mobilen Endgeräten Auf die Dateien, die in einer Nextcloud gespeichert sind, kann man nicht nur über die Internetoberfläche zugreifen, sondern auch mit Hilfe mobiler Endgeräte. Für iOS und Android stehen kostenlos Apps zur Verfügung, die eine komfortablen und sicheren Zugriff auf die Daten der Nextcloud ermögichen. In diesem Video erkläre ich die einzelnen Schritte:</description></item><item><title/><link>https://www.foss-schule.de/nextcloud/Terminvereinbarung/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.foss-schule.de/nextcloud/Terminvereinbarung/</guid><description>Mit Hilfe einer Nextcloud und der kostenlosen Erweiterung &amp;ldquo;Appointments&amp;rdquo; kann man in wenigen Schritten ein DSGVO-konformes Buchungssystem für Termin (z.B. Elternsprechtag oder Schulanmeldung) installiert werden. In diesem Video erkläre ich die einzelnen Schritte:
Ressourcen und Hinweise Appointments-App Code zur Einbindung eines Datenschutzhinweises:
&amp;lt;label for=&amp;quot;appt_gdpr_id&amp;quot;&amp;gt;Die Hinweise zum &amp;lt;/label&amp;gt;&amp;lt;a href=&amp;quot;LINK_ZUR_DATENSCHUTZERKLÄRUNG&amp;quot;&amp;gt;Datenschutz&amp;lt;/a&amp;gt;&amp;lt;label for=&amp;quot;appt_gdpr_id&amp;quot;&amp;gt; habe ich gelesen und akzeptiert.&amp;lt;/label&amp;gt;</description></item></channel></rss>